一人一句已經失傳咗嘅香港詞語

我先，小電影、手電

kai子

茂利

警察
正義
法治

塞豆窿

食塞米

牛逼 skr 666

小學成日聽同講，咁就十幾年過去

駁唔到

囧

民主
自由
香港人

爆seed

依家最出名係連登仔

我係中國人呀屌

裙腳仔
遊艇仔
二奶

一國兩制（如果算香港詞語的話）

社會
健教
科學

蘇蝦

你都烚戇

呢個真。個個都小三前小三後。

屌拿星

o咀

公義

幾時講過冇法治

骨摩零

乎fit

胡杏兒

良心

警察
法治

耳筒

二奶
第三者

渣ga

北姑

「木」嘴

高登仔

抖糧
凍滾水

斗令

O嘴

撥個輪
摩登/時髦

𤓓爆

一國兩際
中西合壁
東西文化

牙擦擦

大蛇痾尿

屎忽撞棍

屈機

二世祖

咪當我lulu喎

好籮
唔知幾時俾柒字取代左

攔坦

好𤓓

盞鬼 細蚊仔 蘇哈 趣緻

依撈柒
細個聽d 老人家講

好耐冇聽到

潛水怕屈機

O咀
屈機

Agree

真心唔識
90後

神手
屈機
𤓓臭

係童年

leg 機

摔髮

裙腳仔有個蝗語版叫媽寶

蝗語最興乜柒都加個寶响後面

麗晶coffee shop
醒字派
話之你97

屈機都仲有人講 「好屈 屈咗機 」etc

𤓓臭直接用 柒咗 就算

手電？

兵頭花園

洗讚小鴨鴨

我一直都用屈機 成日聽到班on9仔講op 真係好撚on9

糴米
炒魷魚
油脂仔
老泥妹

鞭到2047

濕滯
屙拔甩
講耶穌

東方之珠
港督
ICAC
廉潔
奉公守法
公僕

屈機，屌打

見鬼勿o咀

陳世美

撇s

直必腸
369

高登

一國兩制
港人治港
高度自治

係時候要整返個 正確詞語 Post.

尤其是係班零零 後 .... 一大堆 蝗語.

鏡錫

五十年不變

Orz

我冇撚化你

朱義盛

豆泥

大餅

揸流攤

混吉

斃家leol

好科，好雷

事頭婆

告人果時話：「要告到去樞密院！」

嫌人咁遲先講嘅時侯會話：「你唔好97至講！？」

個人覺得柒>籮

傻瓜

追call
覆機

拖鞋飯

打飛機

躝屍趌路

即係咩？

包二奶 二世祖

踎躉
應該無人知點解

頂唔蒲

一碌柒?

港督

其實係咩黎?

大把雞蟲叫

閃人

無野做咁解

靠北
三小
雞掰
尬電
是在哈囉

柒頭皮

又如何

我先
831
721

咁啫係未失傳

原本諗住講淆底獸威下

比你秒咗

高度自治

應該06-07左右
當年嘅中小學雞都做緊野了

新絲蘿蔔皮

濕滯冇失傳到

啲人叫支那雞

你好Gap呀

媽寶好似台灣先會用

講咩耶穌變講經咩 宜家90後變撚左呢句濕9野

跳灰
都係聽老豆講 我估冇咁上下年紀都唔識

仲講緊

打格仔

好頂癮

我都係第一句諗到哩個

電聯啦

大陸仔

o嘴

用唔啱規距既方法獲得優勢?

通車（開通）
即時（實時）
發放（施放）

我屌你老母邊個踢我

低b 低能

闣毛林!!

唔係佢「手腳」

柯拔甩

i dont know 食鬆糕 食完鬆糕見耶穌
耶穌教我唸聖經 我教耶穌唸馬經
耶穌話我唔正經 我話耶穌發神經

奸賴
嫩草
牙咋
隔攝
屙哥
牙擦
二奶
二世祖
北姑
水魚

主權移交
回你老母歸

工廠妹

Friend底係咪都無人再講

卓羅

鹿驚

聖誕老人 終身監禁 騎着鹿車去殺人

拍硬檔

向左走向右走

老死
Fd過夾band
孖公仔
糖黐豆

好in
好yeah

我仲用緊

死黨 for 仔多啲？

女通常叫開「好姊妹」？

你阿媽個波罩你呀

耶穌搵我笨 耶穌搵老襯 耶穌搵我三千蚊

賓周

傻西瓜

我成日講

掃頭

呢個term係考評局柒

吞pok 蛇王 揸流攤
省鏡 花靚ken
車大炮
骨子
唔係失傳，不過少聽咗

堅過石堅
珍珠都冇咁真

臭檔=臭雞

睇粵語殘片學返黎

坐監？

做乜徑

條條fing

東方之珠

撚一條柒一碌

手提下話？

世界仔

木嘴

掟煲

和尚寺、詩姑庵形容單性學校

第三者
袋

其實打埋個意思出黎好似好d

架步

籮臭～～～

好摩登

好yeah

孫中山 孫中山 跌左落屎坑

踎躉，或寫作踎墩、踎登，發音都係踎"登"而唔係踎"等"
踎墩，意指失業、無工開。「踎」，讀音mau1，意指蹲下。「墩」，讀名deon1，意指由沙堆成的高丘或墊物的基礎。「踎墩」一詞原是對搬運苦力的稱呼。在早期香港，失業的男人會聚在碼頭，並蹲在縛船纜的矮柱上等工頭聘請他們。因此人們便稱這班搬運苦力為「踎墩」。後來「踎墩」一詞引伸為形容失業的情況。
許冠傑哥哥許冠英(已故)在七十年代有一首流行曲「發錢寒」，歌詞其中有一句「最忌無銀一家要踎躉」。

有浸籮味傳入我的鼻，傳入我的肺部臭到就黎死

一google已經見到百度

牙煙

係咁先

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

撚化
第一次聽到係喺難兄難弟

凍柑

油瓶仔

乸西

之前同班frd講呢個term佢哋唔知點解

老連

你都冇興！

醒字派

嗰日先聽個friend講

羅拔仔

地獄黑仔王

Lag

( Show Blocked User - 廢清🚬 )

蒲

大隻講

有陣𤓓味傳入我個鼻

戴耀庭都要鞭？

沙陳

以前真係好多啲啲打油詩

未夠十八歲學人揸飛機
跳落坑渠執玻璃
番到屋企唔憤氣
阿媽以為漏煤氣.....

仲要加個撥鼻手勢

第一個有存在過咩？

爆珠

我記得有gif

大早

以前d人好鐘意講"我大早咪同你講左囉"

呢個字好似源於支那

塞豆窿
二叔公
量地官
踎躉
撚化
燕梳
唔啱牙

臭B
吹牙？

最尾嗰樣冇失傳

熱狗
無冷氣既巴士

又係天水圍

幾時失傳？

到而家仲用緊

O嘴
堅系
跳掣

痴閪鶴

wiki就話台傳港 再傳支

幅圖我第一次係喺輔仁個網見到

有班人係讀leg

屌

呃我膝頭哥唔食辣椒醬

唔据隻揪

呢個係笑話

吓死宝宝了
宝宝心里苦但宝宝不说

皇家香港警察

失豆窿

空調
小三

請你食兜搥鍋面

會考
A Level

巴渣

送何君堯入立法會唔夠仆街？

手提
火星文
升呢
十卜
索

或者係高登filter
Hi hi
Stop la
Hi Auntie
傻的嗎

煩過梵蒂岡

H

無喇，連登個個用哂屌打

小三
打造
洋氣
牛逼
傻逼
屌絲
班子
親愛的
親
無事
打車
公車
紅包
你掃我、我掃你？

波台玩膠呢d你唔洗理佢

契弟？講緊唔係話用黎屌人

自由
公開
透明度

瓜老襯
花心蘿蔔

撥個輪

肉彈
波霸
油脂仔
死臭飛

死黨
為食
二奶

乜你咁"kwai" (老一輩鬧人壞)

唔洗理佢 條假膠日日刷存在感

E A唔分係香港特色

一路講呢句 仲會有人扮到好臭聞到隻味咁

囧樣 0rz

躝癱
On居
你咬我食呀
霎On
牙斬斬
嘴Gel Gel
茂利

解釋得仲多過我

好多人都唔知
真係失傳已舊

我睇《家有囍事》聽毛舜君講
我都唔明點解

灌青 定唔知 貫青 字唔識寫 好似聽人講過關街機之類嘅事

類似

N年前嘅事啦

塞荳窿

Sad 到喊出嚟

太
s
k
r
了
!

點數卡

人如其名

去邊度wet

爛泥扶唔上「壁」

污喱單刀
沙呢弄重

庹縮，形容人孤寒
賣告白（賣廣告）

Mok嘴

5p仔

Dee Dee

變曬新移民

死大陸仔

咩黎

稟神
立懦
柯哥
磨碌
打龍通
食夾棍
打虎頭
鳩知媽碌
躝屍趌路
撩是逗非
吟吟沉沉依依哦哦

見鬼勿o嘴
潛水怕屈機

有冇豬逼 ABC 999

我老竇果代

有冇「雞逼」？點解一定係要牛？點逼法？

狗逼得唔得？

一國兩制呀手足。。。

00後：好耐冇聽過呢隻字 耐到唔記得咗點解

小學之後冇聽過

騾氣

淨係聽過第一句

次次聽到都覺得煩

屙哥
屙li吉第
花fit
符fit
曬冧
茅躉
杰撻撻
大檸樂
杏加橙
宅男

講緊英文讀lag 講緊廣東話讀leg

人心。
勤奮。
打不死。

See me fly...

fan屎 (粉絲)
短片 (視頻)
先生 (老師)

呃正評

唔係路

叮噹

媽li媽li空

打把仔
死飛仔/ 死飛女
_ 到加零一
跳制
何b仔
屎忽大過菠蘿
一碌葛
老虎蟹都制
吹乒乓呀？

係咪得牛逼？

虎逼同龍逼得唔得？

仲有，點解啲牛要咁逼？

屈機，麻甩，電聯

死Kai 竇
淆底獸
咁你肚臍機關制
食塞米大

抖涼呀下話？

乜唔係 好大浸𤓓味 傳入我的鼻 咩

你條木咀

應該係「油瓶仔」瓶字音讀「pun」（差唔多咁）
但一定唔係遊艇仔（唔好以為係因有錢，富2代 —》二世祖，係因以前「拖油瓶」轉化過嚟，即買一送一）

勁抽／堅抽

依個耐，我亞媽講

囉囉攣
雞啄唔斷
腳瓜long
手瓜起腱
兜風耳
西瓜刨
冚旗
埋你單
走走糴糴勞碌奔波
薄洛
姿整
洗衫板 或者 飛機場
公仔佬
走鬼檔
豬dum兜
蛇gue
咪書
啤啤夫
貓咗
診
量地
啄地
甲組腳

有聲

全世界都叫油艇仔喎……

量地
量緊地
量地官

我自己重堅持用「先生」

撥個輪
車大炮

頭兩個成日用

忽得妹、食咗忽得
老泥妹
正斗
成嚿豬油膏咁

都少聽人講

你係咪癡Q咗線你去第二到講 唔好係far right集中地lihkg講啦

躝癱

你個無間道

墨七
文雀
荷包

係咪同 你都無解嘅！ 一樣意思

係油尖旺上海街呀砵蘭街果D魚蛋檔同XX康樂中心

買板唔知訂

削
waan1咗
caa5 wo5咗

趁地淋

付fit

錄音帶

中一二都會講 大個就粗糙啲 傻閪

塞豆窿
盲拳打死老師傅

我都係讀油「Pan」仔

十三點/蒸生瓜

好耐無講
而家講on9

梳乾

kwai柒

火山孝子

堅過石堅

拎拎查查

宜家大咗會直接講on9

樞密院按察司
真係譯得幾好
本身古代中國官署
咁樣借嚟用

小學覺得on9粗俗好多，kai子可以小朋友講

「譬如」
宜家啲人全部講「比方說」

以前打機會講白木

我未聽過有人講「比方說」囉，全世界仲講緊譬如。

而家真係冇人講二世祖
個個都講富二代

哩個正

相反而家咩「特首」，咩「司長」，咩「衛食局局長」，「減低食物中鹽和糖委員會」‥‥‥真係不知所謂。

嘔電

有冇人聽過

茂里 茄喱啡

有

Me too

家政堂

手提

成日講

點會 中學仲有

我地叫藝教

97後有啲墨水嘅人都死得7788啦

都唔係咁柒下話D名‥‥‥

個世界好大
睇多啲文，見識多啲人
語言蝗化嘅程度比你所認知嘅嚴重

成個世界輸曬 老婆仔都走埋

起來 我大個環遊世界 我騎着隻哥斯拉 你阿婆係心理變態

呢個係咪台灣傳入

應該係解啲神神化化，古靈精怪嘅野
利申都係00後，間唔中會用下

遊船河 (船p)
咕哩
屈尾十 (已經冇乜人講)

拖友

較腳
吔飯
映畫戲
辦館
埋舟
起錨
荷蘭水
大丸
十三座
飛機欖

比方說

到而家仲講緊 利申00後

除左楊明仲有呢班藝人唔好漏左佢地！

依家係大媽

分化JJ

喫K

考評局中文卷最鍾意自創潮語 然後畀人笑

二奶

跳晒制

撚化

反彈

堅係

We wet

變咗 撚樣

你唔好三分顏色上大紅喎！

霹啪你個隆的洞

guga兵

中英數社科健

嘩~~~超低能勁搞笑囉。
(重要用港女tone 講)

xD

荗里

想搭單問樣嘢
你地身邊多唔多人講嘢
一堆口語後面加個「吧？」
我係近年先聽得多香港人用
啲廣州客就100%係咁講嘢
例如 「唔會吧？」
「應該係牛吧？」

我覺得好銀耳

無法去躲避 問你死得未

唔知日夜

禾艾尔

=叫人食屎

呢個先係正名

抖涼？逗糧？

白目啊？台灣人專用

終於遇到一個我唔識嘅
撥個輪係打電話？

食屎狗
跟尾狗
掛機

妖

鄉下話嚟？

風靡一時嘅mk Facebook group

屈機？
身邊好似已經冇乜人講

收片
度水
疊水

諗起frd子都係

係啊

蛇qwei

新鮮

掟煲唔掟蓋
得閒做吓愛

係

咪撚9up啦
睇你有咩乎fit即係類似睇你有咩計 咁解

嗒嗒地

木咀無咁粗

變咗屌打
支那味濃 不過我唔知來源

講開Kai兜同豬兜
不過豬兜就仲有講

宜家講開2046

：真係等到2046

籮底橙

以前叫好朋友做fd子 xD
bff 4 ever

你查下
我60後係知咁樣
可能後生會叫左做遊艇仔（若意思一樣？）

有咩乎fit = 有咩辦法

兩個一直都有
「木」咀咁係cctvb 當年搞出嚟

又係cctvb 當年，我反而唔覺地道

我當年係
中英數社自健

以前電話係轉盆（黑色一大舊，拎住打多陣好似舉鐵咁，手軟）
所以當年係叫「撥個輸」

似係「一轆柒」

去“wet”
正斗
老虎蟹

嗯我就憑著呢個思路去估先估到
不過識得撥個輪呢啲term恐怕年紀都有返咁上下

變咗mk妹

咪呃我膝頭哥唔食辣椒醬

民主
自由
獨立
公平
平等
公義
正義
安全
本土
法治
香港人
三權分立
普世價值

我有龍炮

P牌仔真係唔識㗎喎

你要考慮返呢個詞原意係咩先
油瓶仔一詞主要攞嚟稱呼個啲改嫁後帶嚟嘅前夫子女

呢個網有齊點解油瓶仔=累贅同出處

順帶一提油瓶仔個“瓶”字應該讀為peng4-5
我去查查粵語讀音但係好似都係同平時有出入
你可以理解“買嘢好平”個“平”再聲調高啲
就好易聽成你認為嘅“艇”

係，即國語：凱子

抦

遊艇仔恐怕係讀錯之後啲人再穿鑿附會
將其理解為有錢仔或私生子
我搵唔到出處 所以應該油瓶仔先係正解

知你籠嘢啦

思疑
老泥妹
道友

你冇錯呀 我94年都係講 油瓶（peng)仔

長洲賓客人數多
惠康聖誕大特賣

正字為符拂 好似係解作道士所用嘅符咒拂塵
道士無咗兩樣搵食架生咪一無所用 所以解為辦法

拂字原音唔係fit 好似係因其動作聲音而借字

雖然唔係我嘅年代
但係我知早期嘅香港有呢兩個音譯詞：
士擔
燕梳

屌字恐怕係台仔用先 例如好似周董嘅“這個屌哦” 但搵唔到出處

逼好似解閪 因為大陸人鍾意牛歡喜

同埋個量詞係「餅」

諗起 告到你甩褲

搭客 -> 乘客
大丸
八佰伴

而家都會講，不過小D啫

啹喀兵
查過呢個term好似原本係印度語音譯

????
咩餅???

ching起碼有四五十歲？

打靶仔=咒人死

勁到嘔電

查實 屌 呢個字/音 好有意思

屌嘅發音查實係「鳥」字嘅本音
詳見《廣韻》
現代好多方言都將「鳥」讀做n-/l-
呢個發音或者中古晚期已經有
唔少人推測 中古時期
「鳥」用左嚟指賓周
啲人費事令人誤會
就用n-/l-個發音嚟讀「鳥」
而「diu」就變咗專指賓周

好多都唔存在
加個
魚蛋妹

扠扌咼

waan1咗我思疑係英文wrong嘅中英夾雜使用

對唔住 我覆錯咗 我想覆「錄音帶」

我想講 錄音帶 嘅量詞係「餅」

而家咕哩淨係喺 串過碼頭咕哩 出現

唔好意思 我覆錯咗 我想覆#332

依兩個真係耐
stamp
insurances

土擔又所申左「打土擔」即打印花稅

魚蛋妹

難怪 阿爺同我地嘅諗法都係睇落似雀
不過估唔到係咁樣變過嚟

至於台灣點解咁用我搵到了

而家仲見到

個個揸車都知咩叫燕梳㗎啦點會失傳

映畫戲
士多/辦館
荷蘭水
依d真係耐，唔只50

但點解會係13座？唔係14座咩（小巴）定12座之前？

七層大廈
班地喱

我嗰區大把gurga仔

妖!
講呢d
笨蕉

映畫戲大概係幾時開始冇人用？
我94年出世 問心 冇乜點聽過

揸個爬
撥個輪
打車輪
小喇叭

唔好意思 我唔識揸車 所以唔知

士多我作為90後都聽過嘅
再前啲個啲恐怕真係只有係嗰個年代活過嘅人先知
結合當時特殊文化背景先可以產生呢啲term
呢啲口耳相傳嘅嘢真係無從稽考了

大陸喱
大陸仔
Friend過打band
撚化
哥仔

真係當初嗰班英兵後代？
佢地知唔知佢阿爺真係好打得

冚家祥
同冚家剷一樣意思？🤡

哈哈哈哈

有啲元朗鄉郊嘅士多仲係叫做xx士多

都話我60後

呢層我唔太清楚
印象中係

飛髪鋪

矛「等」

北菇雞

一年之期已到"屌admin屎忽"快d入黎叫聲契爺

矛柴，屈機

壆落 bollard

鳩笠

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

死啦睇comment大部分都識
釘蓋 賣咸鴨蛋
公館 (陳公館=陳家)
問呀媽俾唔俾就會答膝頭對上就大脾
埋街食井水
呃鬼食豆腐
妹doy
痾爛ke
痾拔甩
冷手執個熱煎堆
豬dum兜
冇雷公咁遠
林lum冧
her her聲
呀支呀jaw
發te騰
舂瘟雞
飲到啤啤呼

豬Dom兜

我婆婆成日都話好摩登啊 阿姐套衫

姣斯躉篤
尻撚young young

以前我阿公成日話我
做乜著得咁”蕭霜”
我到而加都未明係咩意思

同埋老母見我有扭蛋
就會同我講 咦 你”潛”翻尼架
我就會答佢 咩潛姐 係抽

仲有...
牙斬斬
口水佬
老童
包二奶
好食到冇朋友
“木”咀

今天天氣beautiful
呀媽帶我去買apple
點知去左disco
識左2個girl
生左2隻animal

酒樓例湯
黑白天鵝

新會然hi

你老點我呀?

柒菇碌

裙腳仔

Kai兜

打靶仔

塞豆窿

有錯字請指正

賣告白

死人頭

講呢啲

咁唔叫凍滾水叫咩?

咩係op
唔識

路過幫手㩒入去簽再push下呢個post啊thanks！！

搞咩啊反廿三條聯署講咗成個禮拜都未過十萬！！！

Happy New Year Sir 某年TST倒數事件

*******

25隻黑警留下負皮
千幾對廿幾垃撚圾
Btw今日係21號呀大家

肯撚定係二奶 第三者 阿毛阿姑 二世祖 裙腳仔
屌你老母臭閪

【俗語大解剖】抵冷貪瀟湘

上星期香港天氣轉冷，阿史呢類怕凍嘅人就覺得有啲難頂，放工都要著多幾件衫。不過咁，唔知點解公司啲女同事著嘅衫都唔算厚，好似秘書咁，見佢著番工個條裙都唔係好長，見到都覺得佢凍，正宗抵冷貪瀟湘。

抵冷貪瀟湘，好多時都係見到啲人衫唔夠又葸葸縮縮個陣講嘅，咁呢句話係點嚟呢？抵冷，意思就係心甘命抵咁忍受，而瀟湘原本嘅意思係指湖南嘅瀟江同湘江，不過，抵冷貪瀟湘嘅瀟湘，就係源自《紅樓夢》中林黛玉住嘅地方瀟湘館，「瀟湘」二字引用咗帝舜同瀟湘二妃娥皇、女英嘅典故。呢兩位兩弱女子都係哭夫而自投湘水而死，咁啱林黛玉經常以淚洗瞼，所以瀟湘就成為咗形容林黛玉嘅一個用詞。

抵冷貪瀟湘，意思就話係啲人著衫太少，搞到好似林黛玉咁虛弱，咁啱林黛玉又係靚女，所以有愛靚唔愛命嘅意思喇！

水皮
磨碌

𤓓

老土眼鏡

港燦

辜lek

上次聽已經係小學，隔離台個女同學成日話我，果時唔知點解

Reg妹

木嘴
潤

小三 TSA/BCA

變左撚屌

去wet

電腦大爆炸

美勞堂

入冊

科水
淆底
借尿頓
撚樣
冚家剷
碌撚

有馬逼

英國屬土公民

內輪

河蟹

2撈埋7，即係9

之後d人用9成9，即係好大機會，似乎肯定嘅意思

堅系XX
絶對XX
逼啪你個龍的洞

博一博單車變摩托

拿拿林

細個成日諗唔明如何又凍又滾

嗰樹

Haha 一樣

係油瓶仔喎

同班中同仲講緊咁就快三張

拋浪頭
撚化

我有個fd廿幾歲都仲講緊撥個輪

+1

老泥妹
魚旦檔

逼迫你個龍的洞

小喇叭

螢幕 手提電話 超級市場 賤man 臭西 情況 影片

大把人講成耳機 手機

都唔係路

大圈仔 通常要加死字

886

白飯魚

蝗語有好多戇鳩位畀人入

諧音，宜家變咗空耳

笨蕉
倒瀉籮蟹
怪雞
鬼馬

閘住反彈冇回頭
蘇州過後無艇搭

呢個真係好un耳

襟兄弟

唔見棺材唔流眼淚
撞板
gi gi gut gut

我廿幾都會講
可能細個聽長輩講得多

堅過馬騮lin

反彈 我反彈你個反彈
小學成日聽到人講
咁就10幾年過去

好膠

港人治港
高度自治
五十年不變

撥個輪，大哥大
合晒「河車」
纏細（即係打令），冤氣鬼
大牛，紅衫魚，青蟹（金牛仲有人講），辰砂
除房（廚房）
有乜留返拜山先講
量地官

我仲用緊和尚寺

我會講狗屎撞棍

屌你突破盲腸

拜神唔見雞

我00後都識

暗Kan

好撚威？

空心老倌
賣咸鴨蛋
借咗聾耳陳隻耳

759
67

閘住反彈無回頭

傳入我的肺部 迫我放臭屁

鐘意講尾機

維珍尼亞

第一個咩意思
利申90後

大把，利申元朗國民

死妹釘
死飛仔
該煨咯
衛星城市
摩天大廈
啋!
你都無解既！
想創你既心！
依泣
孟加拉呀孟加拉, robort仔呀robort仔...

見到呢個comment有種失而復得嘅感覺

茶實
醉噯

米田共

香港警察

你同佢講：你真係好鬼時髦嘅啫

Kamcholia

講完怕透露年齡

港人治港
高度自治

MSN

架勢，疊馬，開片。

之前寸個同學問佢咩堂口，佢竟然答我佢冇住hall。。。

刷 （刷經，刷錢，刷料）
而家啲人多數用farm， 農

政府

真呀

你班濕鳩孤兒打靶撚

飛仔。依家叫MK

乸喳(污糟嘅意思), 有無巴打聽過
三權分立, 港人治港

三權分立，紐倫港

睇耙

摩登

塞豆窿
實在 (音：宰）
水皮

之前林峯有套戲個名叫爆seed 依家完全冇人講..

咩意思

換大波華啱啱好

屌你老母

唔似係鄉下話
我記得許冠傑有歌有用 「e囉柒」

Good Morning

爛gag

咁kai兜呢

原來係 二加七=九成九咁解

P牌正皮唔到

未聽過
係咪mix 左豬兜?

好有親切感

秒👍🏻👏🏻

香港人仲喺度

skr*

四眼仔

跳掣

一睇就知巴打幾歲

放烏蠅?

站長?

飛機欖

有險可守變成dead body 了

小三唔對應二奶喎
小三應該對第三者？

而家 d 人蝗化咗叫耳機
手提就手機

以我理解 有錯請指正
小三=狐狸精 溝人條仔 勾人老公 做第三者
二奶=第2個老婆/女友 (被認可)

over power

撚屌

耳機同耳筒唔係兩樣嘢嚟㗎咩

我成日以為耳筒係笠住個頭嗰隻

而耳機係入耳式嗰一隻

btw

手機都係蝗語咩？

㕲咀

__撚左個鼻 系列

拒絕大陸化，堅持用港詞

艇你個頭，瓶先啱

(油瓶仔)係指喪夫或離婚攜子女再嫁，叫「挽油瓶」，子女被人歧視稱「油瓶仔、油瓶女」。
挽油瓶。挽是攜帶的意思，帶着盛油的瓶子。
這句俗語暗喻﹕帶前夫所生的孩子改嫁新丈夫。
農業社會婚姻制度保守，婦女改嫁而攜帶前夫子女，子女都被歧視，母親也受歧視，子女被稱為「油瓶仔/女」。

提起量詞，而家差唔多所有連鎖店已經用 件 取代所有量詞，連賣鞋都寫兩件九折

點解會變成過氣字

辦館仲存在，有時行街仲見到

識先係正常香港人，未來香港入藉試要有呢 d 題目

練志偉

趣緻

之前有個98問我咩叫趣緻

疴 but 甩

認真

新元朗中心
新元中

你做人咪咁多齮齮齕齕、娿娿哿哿好喎

二撈七

路過，留CM

中學生仲有講籮
籮:可以對老師講
柒:啲老師當係粗口,唔可以講

正

點指兵兵點著誰人做大兵
男女廁所都入得
入得唔出得
出咗會變骷髏骨

唔知點解細個果陣好鍾意講

小學嗰時興講籮爆

打斧頭

邊樹（邊度）
盞鬼

潛水怕屈機
笑談廣東話所有

粉紅粉紅趣緻的臉

邊度辦事架(邊度返工/做邊行)

豬dum兜(淨係喺逃學威龍2聽過)

蘇哈仔，中學講過一次比人笑係阿婆

長志光了

撈（laau)鬆
撈話

其實錯唔晒
【俗語大解剖】符拂點解讀符fit？
早兩日聽到一位媽媽級同事呻，話佢兩歲幾嘅囝囝越大越跩，近排仲開始打屋企人，佢真係無晒「符fit」。阿史真係好耐無聽過人講「符fit」，今次真係要拎出嚟同大家分享吓。

「符fit」寫做符拂（音忽），「符」即係符咒，「拂」係麈拂，呢兩樣嘢都係道士用嚟驅邪治鬼嘅法寶，如果無咗呢兩件法寶，咁道士基本上都做唔到乜嘢，簡直無法搵食。所以，無晒符拂即係解無晒辦法。而「fit」呢個音係「拂」嘅借字，取其動詞嘅音，所以先會讀成「fit人」、「fit烏蠅」等等。

托柒
講條毛

我都覺得係

滾水借過
茂李

蘇孲崽 sou1 aa1 zoi2

底能仔

磨碌

冇存在過點算失傳

盲精，啞毒，跛招積

我覺得op通常形容遊戲角色多於人，而如果係玩家勁我會講屈機

隻抽
吹呀
小學雞

斗零

9898

幾好笑呢個

霎戇真係經典

老死

女人湯圓

粵語長片入面嘅廣東話, 真係無得頂

趁地冧

凍撚水

大姨媽

喊線

啲口音都好正
同埋80年代啲人講野都有種氣質

80年代啲人番工叫上工

咁簡單就捉到一隻支那

MK返5P
好耐冇見過呢句

謝謝

好彩唔係搭緊車

濕柴（散紙）

有冇人知 懷懷歪歪
細個聽成日屋企人講但最近同啲朋友講起原來冇人聽過

痴孖根

op係英文overpower傳過黎嘅

'on9'呢個字嘅family friendly版，以前讀中學會用，大個左冇用過

馨香

低b 低能 我由細到大都成日講

閪…………膽

倒米 食腦 可怒也

一國兩制

orz

為咗令依啲字唔失傳 我成日叫我個裙腳仔frd做裙腳仔

你邊處鄉下？

我以前網名就叫Lag哥

倒夜香